

 Včera ráno som vstala tak ako každý iný deň hneď ako mi zazvonil budík. Vstala som z postele, obliekla sa, pozrela si maily, a prekvapilo ma, že neprišiel ani jediný, bolo to zvláštne, pretože bežne po víkende mám hneď v pondelok zrána plnú schránku nových mailov a dnes ani jediný. Povedala som si nevadí, konečne budem mať kľudnejší deň. 
 Naraňajkovala som sa a nasadla som do auta. Mala som v pláne navštíviť  klientov z okolia Žiliny a Martina. Prvé čo ma zaujalo keď som nasadla do auta a prchádzala cez uličky mesta boli sviatočne obečení ľudia, a veľké množstvo ľudí pred kostolom v meste. Zdalo sa mi to čudné, tak som radšej vzala do ruky mobil a pozrela som sa do kalendára. Ukazovalo mi pondelok 5.júla 2010, bola som spokojná. Pravdupovediac som sa vyľakala, že je nedeľa, a ja som si pomýlila dni. 
 Ďalšie prekvapenie ma čakalo na diaľnici. Nikde žiadne kamióny, občas dáke to súkromné autíčko. Zapla som si rádio a počúvala som hudbu. Ako začali správy zazvonil mi mobil. Bola to moja nevesta. Napadlo ma, že asi bude chcieť večer prísť a bude chcieť, aby sme niečo spolu navarili. Chytila som telefón a ona sa ma spýtala, či ma nezobudila, vravím, že nie, že už som v aute na ceste za klientom. Spýtala sa ma, že prečo práve dnes, že čo neoddychujem. Vravím jej, veď je pondelok, a ona nato, že áno pondelok, ale je štátny sviatok, dnes nikto nepracuje. 
    
 V tom momente som stupila na brzdu, a vôbec som sa nepozrela do zrkadla, či niekto za mnou nejde. Mala som šťastie, že som bola jediná široko ďaleko. V rýchlosti viac ako 130 km/hod stupiť prudko na brzdu a zničoho-nič, no neviem keby je niekto za mnou, ako by to bolo dopadlo. Bola som už v Považskej Bystrici na novom diaľničnom moste, ktorý vedie ponad mesto, poviem Vám veľmi som sa tešila, kedy konečne po prvý krát týmto úsekom prejdem, ale bola som sklamaná, pretože som nič nevidela, len holé piliere a žiadny výhľad na mesto. Ale povedala som si, nevadí, dnes je voľno, a ja si môžem sama zato, že som nepozorná, a vôbec som si neuvedomila, že je voľno. Keď už som prešla toľko kilometrov, povedala som si, že ešte pár tých kilometrov prejdem, a doprajem si pôžitok zo zmrzliny akú majú len v  Bytči. Je naozaj výborná a nedopriať si ju v týchto horúcich dňoch by bolo hriechom. 
   
   

